求診人次首超警戒線 壓力爆煲 伊院急症室12當值護士 一半請病假

求診人次首超警戒線 壓力爆煲
伊院急症室12當值護士 一半請病假

要聞

伊院急症室昨有護士集體請假，部份職員需臨時加班。

【本報訊】聖誕假後，公立醫院服務持續超負荷，前日急症室求診人次突破6,000大關、內科病床平均佔用率達115%。連日的密集工作令部份前線醫護吃不消，據悉伊利沙伯醫院急症室昨下午原應有約12位護士當更，惟6人集體請病假，需從其他部門借調人手。有該院醫生直認「咁多人一齊請假，好罕見」，作為同事，難免估計當中另有含意。

記者︰于健民 林社炳

前日為聖誕假後首個工作日，公院急症室錄得6,190人次求診，為踏入冬季服務高峯期後，首次超過5,900人次的警戒線。最多人到伊院急症室求診，達536人次；其次為屯門醫院，有527人次；第三是有464人次的聯合醫院。而公院整體內科病床佔用率維持在115%，最逼爆的仍是博愛醫院，達135%；其次是將軍澳醫院的126%及威爾斯親王醫院的122%。

公立醫院於聖誕假期面對沉重工作壓力，據悉部份前線醫護人員都支撐不住要請病假。據了解，伊院昨日下午一更原有約12名護士當值，當中6人集體請病假。院方立即要求上午一更的部份同事加班，並且傳呼部份休班同事，以及數位急症科病房護士「落場」幫忙。

記者昨下午到伊院急症室觀察，候診人數不足20人，但輪候時間需約4小時。有病人透露，前晚下午5時等到翌晨1時才獲安排上病房。

醫生稱罕見 疑另有表態

有該院醫生表示，過往甚少出現大規模的集體請假，「一個下午更冇咗成一半人手（護士）」，作為同事，傾向相信請病假的護士是另有表態，「都好明顯……大家心中有數」。該醫生又指，明年初伊院急症室將有最少兩名護士離職，團隊將面對更嚴峻考驗。

另外，醫管局亦正式與聖德肋撒醫院及荃灣港安醫院達成協議，明年1月起將提供合共78張低收費病床，接收由公院轉介、病情穩定的外科、骨科及進入康復期的內科病人。醫管局發言人表示，獲轉介的病人，只需支付每日120元住院費；其餘藥物及檢查等項目收費均由醫管局支付。而下周一元旦，醫管局轄下13間普通科門診如常服務，求診人士可致電熱線2882 4866查詢。

相關新聞
60歲男子染流感 留醫ICU
要聞 3小時前

伊院急症室昨有護士集體請假，部份職員需臨時加班。

有錢係咪可以燒你老母呀？ 咁你返工洗唔洗預埋死老豆呀？ 唔知仲以為你係大老闆
明明係普通打工仔卻裝作老闆來說話

仲學人講人權自由 笑死人咩

典型港奴

好似第三世界咁